{
    "question": "Apakah pengertian gaya berat dan contoh gaya berat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gaya berat adalah resultan gaya tarik bumi dan gaya sentrifugal yang bekerja pada suatu benda",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kemampuan untuk melakukan usaha",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-momen-gaya-1-nm-dikerjakan-pada-roda-yang-mula-mula-diam-667",
            "question": "Sebuah momen gaya 1 Nm dikerjakan pada roda yang mula-mula diam. momentum sudut roda setelah 2 sekon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 new nton dikali 2 =3/5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1 new nton dikali 2 =3/5</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-dengan-massa-6-kg-dan-berjari-jari-20-cm-berger-996",
            "question": "sebuah bola pejal dengan massa 6 kg dan berjari-jari 20 cm bergerak pada kelajuan 30 m/s sambil berputar. total energi kinetiknya adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek=1/2\u00d7m\u00d7v\u00b2<br>ek=1/2.6.30\u00b2<br>ek=2700<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ek= 1/2 . m. v \u00b2 + 1/2.I.\u03c9\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0= 1/2. 6. 900 + 1/2. (1/2.6.0,04). (900/0,04)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2700 + 1350<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 4050 m/s\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-betul-jawaban-saya-tlng-di-cmnt-seorang-pelari-menempuh-2-412",
            "question": "APA\u00a0BETUL JAWABAN SAYA? TLNG DI CMNT !    seorang\r\n pelari menempuh 2 km dalam 5 menit dan kemudian membutuhkan 10 menit untuk\r\n berjalan kembali ketitik awal. a) berapakah kecepatan rata-rata untuk 5 menit\r\n pertama? (b) berapakah kecepatan rata-rata selama waktu yang dipakai berjalan?\r\n (c) berapakah kecepatan rata-rata untuk total perjalanan? (d) berapakah\r\n kelajuan rata-rata untuk total perjalanan?\r\n\r\n JAWABAN\r\n\r\n\r\na)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 5 menit ~\u00a0300 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/300 = 6,66 m/s\r\nb)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~\u00a02000 m,\u00a0t = 10 menit ~ 600 second\r\n\r\n v = s/t = 2000/600 = 3,33 m/s\r\n\u00a0 \u00a0 P1 + P2 =\u00a06,66 + 3,33 = 9,99 m/s\r\n\r\n\r\nc)\r\nd)\u00a0dikt :s\r\n = 2 km ~ 2000 x 2 = 4000 m,\u00a0t = 5 + 10 = 15 menit ~\u00a0900 second\r\n\r\n\r\n\u00a0 \u00a0 v = s/t = 4000/900 = 4,44",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semuanya betul semua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-729",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau berat maksimum berarti w=F(archimedes) <br>w=Fa\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 w= \u03c1(rho air) . V(benda dalam fluida) . g <br>w=1000 . 2.5 .10 = 25000N <br>semoga membantu , kalau ada yg tidak paham tanya aja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-mempengaruhi-besarnya-konstanta-elastisitas-773",
            "question": "Faktor apa saja yang mempengaruhi besarnya konstanta elastisitas suatu kawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya yang mempengaruhi konstanta adalah<br>gaya dan pertambahan panjang :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gear-sepeda-berbeda-dengan-gear-sepeda-motor-lalu-kenap-474",
            "question": "mengapa gear sepeda berbeda dengan gear sepeda motor? lalu, kenapa sepeda tidak meniru gear sepeda motor?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gear sepedah di kayuh secara manual oleh manusia yang tenaganya terbatas..<br>sedangkan gear motor tdk dikayuh melainkan dengan mesin..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "empat-buah-pegas-masing-masing-mempunyai-konstanta-elastis-1600-n-216",
            "question": "empat buah pegas masing masing mempunyai konstanta elastis 1600 N/m. Beban w di gantung menyebabkan pertambahan panjang 5 cm. Hitung berat beban w!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k =1600n/m<br>delta x = 5 cm = 0.05 m<br>w? w=f=k. delta x<br>W=F=1600.0.05<br>W=80 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-terjadinya-gerak-translasi-289",
            "question": "Penyebab terjadinya gerak translasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gya yg searah atau berlawanan arah dengan gerak benda yang menyebabkan benda bergrak translasi diprcepat or diperlambat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terjadi gaya yang bekerja pada benda bulat dan menyebabkan benda tersbut\u00a0bergerak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-memiliki-massa-60-kg-jika-percepatan-gravitasi-bum-135",
            "question": "seorang siswa memiliki massa 60 kg, jika percepatan gravitasi bumi 10 m/s\u00b2, dan percepatan bulan 5,6 m/s\u00b2. htung berat siswa tsb di bumi dan di bulan? jelaskan dengan diket, tanya, dan jawab. trim's",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>m = 60 Kg<br>g bumi = 10 m/s\u00b2<br>g bulan= 5,6 m/s\u00b2<br><br>tanya :<br>W\u00a0bumi ...?<br>W bulan...?<br><br>jawab :<br>\u00a0W\u00a0bumi = m . g bumi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 Kg . 10 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 600 kg.m/s\u00b2 atau 600 Newton<br><br>W\u00a0bulan = m. g bulan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 kg. 5,6 m/s\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 336,0 kg.m/s\u00b2 atau 336 Newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}